中原地產主席施永青：年輕人 沒有填海 香港有今天嗎？

18至29歲的組別都是持反對意見的佔比較高，達46.7%，贊成的只有28.7%；而在60歲以上的長者中，取態卻是剛剛相反，有近57%的人支持填海；至於其他年齡組別，亦是支持者比反對者多。

有人認為：世界將來是屬於年輕人的，所以應該以年輕人的意見為依歸。這句說話表面上很有道理，但現實世界卻不是這樣運作的。就我所見，現實世界的大部分機構，無論是盈利或非盈利性質的，屬政府或是屬私人的，其決策階層極少是出自18至29歲這個年齡組別的。有不少國家甚至不許這個年齡組別的國民參選總統。由此可見，社會認為這個組別年輕人的判斷並不可靠。不想把一些對社會影響重大的決策交到年輕人手上。

年輕人聽了我這種說法一定不高興，但人貴有自知之明，年輕人自視過高是需要付出代價的，在商業機構尤其如是。這也許是近年年輕人多喜歡從政的原因之一。不過，我要提醒一下年輕人，歷史上把年輕人捧上天的人，都是想利用年輕人去當炮灰的政治野心家。年輕人可不要輕易上當受騙，白白把自己的青春，變成別人上位的踏腳石。

現實是年輕人的社會經驗較淺，容易只顧理想，不理現實。可惜，這個組別的年輕人，很多連獨立地在這個世界生存的能力也沒有，怎能寄望他們將來不向現實讓步。人的年齡愈來愈長，而出生率則愈來愈低；如果這個趨勢持續，這個世界當然會以30歲以上的人的取向為依歸。

我是五十年代初來香港生活的。從我懂事開始，我就看著香港不斷地在填海，先是美孚，繼而葵涌、荃灣、觀塘、沙田、大埔、屯門、將軍澳、東涌，一個一個新市鎮因而可以建立起來。這一代的年輕人，大多是在填海區生活的家庭出生，他們的父母很多亦是靠填海區提供的工作機會來養育他們。若是香港當年沒有填海，香港會失去很多成長機會，年輕人何來有今天？

Well said! Mr Shih!

老閪殻 冇聖誕節 你有今日嗎

沒有聖誕 香港會有今日？

沒有聖誕節
香港有今天嗎？
施生為何要屌人老母？

一於填撚到去南沙群島，到時個個都可以住幾千呎樓

以前人口爆發性增長
填海係必要且有效
依家人口穩定
係咪有必要填?
如果填海加設唔賣地唔起私人樓既條件
你班仆街都支持既話
填晒成個維多利亞港又如何

Ok, 填貝沙灣，清水灣，石澳堆獨立屋對開？

我有聖誕卡已足夠

又唔講成本，又唔講替代品，又唔講人口政策，
死廢老又避晒啲關鍵問題。

廢腦殘：冇英國殖民統治，香港有今天嗎？

聖誕卡缺貨了

沒有被壓榨的年輕人 還有如施永青之流的上岸老屎忽指三道四說風涼話

喂 又到聖誕 哪 又到聖誕
下個聖誕有沒今年甘歎
鄧小平is coming to town

條撚屌老屈年輕人，等外界覺得反對嘅都係年輕人

18至29歲的組別都是持反對意見的佔比較高，達46.7%，贊成的只有28.7%；而在60歲以上的長者中，取態卻是剛剛相反，有近57%的人支持填海；至於其他年齡組別，亦是支持者比反對者多。

結論：死廢青全撚部垃圾!!!

幾時寄卡俾佢

鄧小平已經化咗做炭

幾時捐身家？ 分期都冇問題 幫幫手香港靠你

應該係沒有英國你有今天嗎
依家係港共不得人心

仆街仔， 無我屌你老母 你會有今日 ?

係 佢老母比狗屌

又spin
反對既係人工島呀
你好似以前咁沿岸填既睇下有冇咁多人反對

又想要地起偽豪宅